### Cores

-   `color` - define a cor do texto
-   `background-color` - define a cor de fundo de um elemento
-   `opacity` - define a opacidade de um elemento (0 a 1)

### Texto

-   `font-family` - define a família de fontes para o texto
-   `font-size` - define o tamanho da fonte para o texto
-   `font-style` - define o estilo da fonte (normal, itálico, obliqua)
-   `font-weight` - define a espessura da fonte (normal, negrito, mais pesado)

### Layout

-   `display` - define como um elemento deve ser exibido (block, inline, none)
-   `width` - define a largura de um elemento
-   `height` - define a altura de um elemento
-   `margin` - define as margens externas de um elemento
-   `padding` - define o preenchimento interno de um elemento
-   `border` - define a borda de um elemento

### Posicionamento

-   `position` - define o tipo de posicionamento de um elemento (static, relative, absolute, fixed)
-   `top`, `bottom`, `left`, `right` - define a posição de um elemento em relação à borda do elemento pai.

Sure, here's a CSS cheat sheet in Markdown:


Sure, here's a CSS cheat sheet written in Markdown:

==highliht==
